在美國賣手機雇水軍刷好評 華為終於「認了」

2月12日，外國科技媒體網站9to5google刊發報導，稱發現華為在Best Buy上製造虛假評價，以吸引更多用戶。對此，華為向外媒Android Authority做出回應，承認有些評論是虛假的，但其中存在操作失誤的誤會。不過很多網友對此說法卻不買賬。

據《觀察者網》報導，華為宣布新款手機Mate 10 Pro將在美國發售，正式銷售和發貨的時間為2月18日，銷售渠道將包括Best Buy、亞馬遜、微軟商店、新蛋和B&H。

然而，外媒發現，雖然Mate 10 Pro還未在美國市場發售，但在外國電商Best Buy上已經出現了大量對這款手機的好評。

據Android Authority報導，1月31日，華為通過一個擁有6萬明粉絲的臉書賬號舉辦了一場活動，活動要求粉絲在Best Buy上評論「為什麼他們想擁有Mate10 Pro」，並且從評論用戶中抽取9名幸運者送出產品參與測試。

不過，在BSET BUY的提問下方，留言並非回答「為何想要擁有Mate10 Pro」，而是評論。

報導稱，目前有108條留言，其中105條為1月31日活動之後出現的。留言中有71個打分成績，給出了4.8分的好評，並詳細描述了Mate 10 Pro是如何成為市場上最好的智能手機，包括「一年中無與倫比的智能手機」、「喜歡這款手機的相機」、「偉大的新旗艦手機」、「讓三星黯然失色的優秀手機」。

9to5google總編助理Stephen Hall發布推特稱，有人知道為什麼Best Buy允許對出售的設備進行評論嗎？

對此，Android Authority向華為方面求證。華為承認由於內部溝通不暢，導致「誤會」的發生。華為方面稱，該公司內部溝通不暢，社交媒體經理犯了錯，指示臉書群組中的每位人員都要在Best Buy留下「評論」。

不過，很多網友對此說法並不買賬：

網友「Cup3」評論說：「難怪被美國政府拒絕，被抓住了就道歉，沒被抓住就接著干。誰願意不停地上當受騙?除非沒有第二個選擇……」

「liuyuanwang99」說：「一點兒也不奇怪，華為一貫的風格。」

「bccaubc」說：「水軍無處不在。華為在很多地方有水軍。」

網友「金三」則表示：「華為手機真不能用，總出故障，也不知為什麼，浪費時間浪費錢，耽誤事……」

在華為陷入「依靠水軍刷評論」的負面消息同時，13日，包括中央情報局（CIA）、聯邦調查局（FBI）、國家安全局（NSA）等六位美國高級情報機構負責人向美國參議院情報委員會報告稱，建議美國人不要使用中國智能手機製造商華為所提供的產品或服務。上述機構負責人表達了對來自中國的華為、中興的擔憂，理由是「考慮到公務人員和國家機構使用相關設備的安全問題」。

據《法廣網》（RFI）1月12日報導，在2017年底18名美國國會議員聯名致信美國聯邦通訊委員會（FCC）主席艾吉特．帕伊，要求FCC對華為與美國運營商的合作展開調查。

華為目前是世界第三大智能手機生產公司。此前華為曾和美國電話電報公司就銷售旗下產品Mate 10 Pro進行磋商，一旦達成，將會幫助華為產品大量打入美國市場。不過最後該合作協議落空。

報導說，隨著華為與美國電話電報公司合作的臨時取消，不少美國議員認為，華為「給美國的安全造成了威脅。」

美國議員強調，美國國會的情報委員會「長期以來都為來自中國的間諜活動所困擾，尤其是擔憂華為在間諜活動當中扮演的角色。」

報導指出，至於華為與間諜活動的關聯，他們認為「華為與中國共產黨有關，也與中國安全情報機構有關」。

另悉，去4年月，華為在國內曝出「快閃記憶體門」事件，P10、Mate9兩款手機先後被曝出可能存在快閃記憶體/內存混用的嫌疑。當時除了簡單的高層聲明之外，華為並沒有採取任何挽救措施，導致消費者強烈不滿。

[五毛] 美國又逼害我地中國 [/五毛]

想睇打手同五毛留言

個個牌子都有架啦
阿媽係女人都當新聞

☝🏻

你都係讀書讀壞腦

有point就攞出黎駁
冇就收皮啦

同三星d水軍比差好遠

肯撚定oneplus都係咁樣